有啲懷念以前窮

本身我有3個情如兄弟嘅老死
以前大家都窮，好多時戶口連100都無
都要大家互相過數籌夠100禁出黎去買2個麥記4個人食或者買幾罐啤酒一齊係公園飲同發癲都天光
果時雖然窮，但好開心

依家我叫做有運，搵到啲錢諗住大家都可以改善生活，點知

兄弟A: 幫佢贖左層樓，諗住佢地一家大細可以過得安穩啲，唔洗掛住咁大壓力供樓。點知依家大家梳遠左 某次飲醉酒佢爆出黎話覺得大家依家唔同世界，覺得對住我好唔舒服

兄弟B: 因病走左

兄弟C: 不停搵我著數。做埋啲根本無ground 嘅proposal 叫我投資，我拒絕。因為完全無support個proposal 會work, 之後佢同兄弟A 申話我唔幫佢， 兄弟A 問佢點解唔問銀行借？。 兄弟C 話"痴線，蝕左點算？搵J大投資，我硬收人工，蝕同賺我都有錢收" 兄弟A 睇唔過眼私底下話我知。

本來諗住依家大家終於可以有好啲嘅生活。
點知完全同我想像嘅唔一樣
一直以為共患難難，共富貴簡單。
點知根本掉轉，我真係好懷念以前大家20歲窮到窿嘅日子

呢D所謂既兄弟
明顯當你係水魚
你真心對佢地
但佢地可能對你唔係咁坦承
現實往往都係好可怕

兄弟A

得A 重可以做下兄弟

B看透世事走先

多口問一問，之前有冇真係共過d咩患難？

兄弟A覺得唔同世界
有冇諗過你都變左？

或者咁講以前我爭落好多債，我還到自己都生活唔到 跟著我自己又唔生性，借落好多財仔
用黎揮霍。簡單講人工用晒黎還老豆債
借銀行，財仔去自己洗，食飯，買奢侈品等
但果時朋友A,B,C 都好幫我醜生活費。
一齊食飯永遠佢地夾3份比埋我果份，持續都有4,5年。 以前我老豆要同波仔買條鐵要3皮幾野
都係兄弟A 幫我出的

巴打幾大? 點發跡?

其實係有的。我都有反省過
其實我真係有啲變左，無以前咁謙虛
唔係話暴發戶果種

即係會
me: 喂 大家得唔得閒出黎食飯呀？
兄弟A: 唔啦，呢排呀女上K1 洗好多錢，想慳啲
me: 屌 講埋啲咁嘅野。我請啦！

其實我唔應該咁講，我應該講
"超，食車仔面都得架姐，再唔係買兩個麵包係公園食都得架！志在見下大家楂嘛！"

我其實係咁諗，但可能環境好左，覺得錢唔係issue
講野係有啲唔貼地

冇用
人點都會比較
就算你話食車仔麵 佢都會覺得你睇唔起佢
算吧啦

食咩其實無所謂 m記都得 重要既係同邊個食
俾你有錢成日得自己一個食都冇用

有個兄弟都係咁 同另一位兄弟嗌交
另一位兄弟講左: 超 你咪有錢先搞得掂
最後大家都冇聯絡

雖然好難避免 但唯有儘量講貼近大家既話題
講番以前既野 避開講做野/投資/炒野

岩呀 授之以漁 同埋男人好重面子
你幫佢贖番層樓 雖然你可以唔當係咩
但我諗佢會記住
至低限度你都要佢還 或者俾個機會佢靠自己搞掂

咁睇黎你3個兄弟昔日都係有情有義，真心待你，唔怪得你今日有咁既感慨

11樓位巴打講得無錯，男人點都有一定自尊心，平起平坐先算得上真兄弟

諗起呢隻歌

咁懷念，你俾曬D錢C，咁咪可以同A friend番

可能你個人覺得兄弟就係共患難 共富貴 你而家發左幫返以前d 兄弟好正常

但佢地可能會覺得而家你發左 你幫我贖左層樓 好似睇唔起我覺得我自己還唔起咁

反而我覺得有時唔好諗住共富貴個心態 用返以前相處時ge 態度 到真係佢有難個時 先幫佢一把 會更加好/好genuine 咁同佢地講 你地以前點幫我 而家想點幫你地 坦誠相向

你試下想像下而家發左唔係你 係a ,而a 無啦啦幫你搞掂左層樓你會咩感覺

依個感覺我明啊！
有時老朋友志在見面，分享下近況，最後邊個請食飯有咩所謂。食平食貴都唔重要。
你兄弟可能有家庭有小朋友就有難處
唯有學識用人地角度諗

Sad 人愈大 兄弟愈走愈遠

樓主依加咩情況 點有錢法？

有冇睇火影？

知唔知佐助點解咁憎鳴門？